泛民僅餘不足3小時發言拉布

泛民僅餘不足3小時發言拉布

頭條

0:00

【本報訊】立法會昨日開始進入修改《議事規則》的辯論，由於主席梁君彥和代主席李慧琼為求盡快表決，懶理議會混亂，令民主派昨難以拉布，而11個民主派議員和熱血公民鄭松泰已經用盡15分鐘發言時間，當餘下11名民主派議員、合共約2小時45分鐘發言也用盡，《議事規則》修訂就會進行表決。

由於提出決議案的公民黨楊岳橋和謝偉俊早前已完成首次發言，昨日大會先由另外10名提出決議案的議員作首次發言，之後再由同時提出決議案和修訂議案的議員逐一發言，最後每名議員可發言15分鐘。

有提出決議案的公民黨楊岳橋已完成首次發言。

倘建制無人發言將表決

據統計，民主派議員昨有26人次發言，其中胡志偉、張超雄、譚文豪等人因為提出決議案和修訂議案可有多於一次的發言機會，最終民主派約花6小時30分鐘發言時間，今日會議料會由民主派未作首次發言的民主黨鄺俊宇先發言，之後10名有提決議案和修訂案的民主派議員，將再有一次發言機會，若無建制派議員要求發言，就會進行表決。

不過，由於民主派議員就廖長江的決議案提出23項修訂，預料有人會提出縮表決鐘的動議，民主派或可藉此再拉布，估計可拖延幾個小時，若民主派再無新招料今日內可表決。

■記者陳嘉裕

相關新聞

300人睇直播集氣
頭條 5小時前

團體抗議立會「人大化」
頭條 5小時前

【蘋果照相機】議會睡寶寶
頭條 5小時前

反修改議規拉鋸戰 泛民響防狼器突襲為港發最後警號
頭條 5小時前

300人睇直播集氣
粒元氣彈得鼻屎咁細

達哥開台都多人過佢喇

是但啦 快手過左佢唔好揼波鐘啦

以前唔係杯葛拉布嘅咩？

達哥依加開會有幾多人睇

gay佬全會點犧牲自己

泛民幾時死全家
民建聯快手做野啦

犯文又浪費時間

爭取補選政治本錢